**豐見城市**（，トゥミグシク|rm=Timigusiku{{\`}}Tumigusiku}}）為[琉球群島](../Page/琉球群島.md "wikilink")[沖繩島南部西海岸的城市](../Page/沖繩島.md "wikilink")，為東西向的長方形，緊臨[那霸市南方](../Page/那霸市.md "wikilink")，與那霸市之間有漫湖相隔。於2002年從村制直接昇為市制。

## 地理

### 轄區

<table style="width:50%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 16%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>伊良波</li>
<li>上田</li>
<li>翁長</li>
<li>嘉敷</li>
<li>我那霸</li>
<li>金良</li>
<li>宜保</li>
<li>座安</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>瀨長</li>
<li>平良</li>
<li>田頭</li>
<li>高嶺</li>
<li>高安</li>
<li>渡嘉敷</li>
<li>渡橋名</li>
<li>豐見城</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>豐崎</li>
<li>名嘉地</li>
<li>長堂</li>
<li>根差部</li>
<li>饒波</li>
<li>保榮茂</li>
<li>真玉橋</li>
<li>與根</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷史

  - 1896年4月1日：實施[郡區制](../Page/郡區制.md "wikilink")，為[島尻郡轄下](../Page/島尻郡.md "wikilink")**豐見城間切**。
  - 1908年4月1日：實施[島嶼町村制](../Page/島嶼町村制.md "wikilink")，改設**豐見城村**。
  - 2002年4月1日：改制為**豐見城市**，改制前為全日本人口最多的「村」，也是日本現行地方自治法實施以來第一個直接從村改制為市的例子。在二次大戰前，曾經有[長野縣](../Page/長野縣.md "wikilink")[岡谷市](../Page/岡谷市.md "wikilink")、[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")[蘆屋市](../Page/蘆屋市.md "wikilink")、[山口縣](../Page/山口縣.md "wikilink")[宇部市](../Page/宇部市.md "wikilink")、[長崎縣](../Page/長崎縣.md "wikilink")[佐世保市是直接從村改制為市](../Page/佐世保市.md "wikilink")；[沖繩回歸前](../Page/沖繩回歸.md "wikilink")，真和志市（現已併入[那霸市](../Page/那霸市.md "wikilink")）、市（現已併入[沖繩市](../Page/沖繩市.md "wikilink")）、[宜野灣市](../Page/宜野灣市.md "wikilink")、具志川市（現已併入[宇流麻市](../Page/宇流麻市.md "wikilink")）、[浦添市也是直接從村改制為市](../Page/浦添市.md "wikilink")。

## 交通

### 道路

  - 高速道路

<!-- end list -->

  - [那霸機場自動車道](../Page/那霸機場自動車道.md "wikilink")：[豐見城休息區](../Page/豐見城休息區.md "wikilink")
    - [豐見城交流道](../Page/豐見城交流道.md "wikilink") -
    [豐見城・名嘉地交流道](../Page/豐見城・名嘉地交流道.md "wikilink")
    - [瀨長系統交流道](../Page/瀨長系統交流道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 一般國道

<!-- end list -->

  - 國道329號
  - 國道331號
  - 那霸機場自動車道（國道506號）

<!-- end list -->

  - [主要地方道](../Page/主要地方道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 沖繩縣道7號奧武山米須線

<!-- end list -->

  - 一般[縣道](../Page/都道府縣道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 沖繩縣道11號線
  - 沖繩縣道62號線
  - 沖繩縣道68號線
  - 沖繩縣道231號那霸機場線
  - 沖繩縣道249號東風平豐見城線

## 教育

### 高等學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="http://www.tomishiro-h.open.ed.jp/">沖繩縣立豐見城高等學校</a></li>
<li><a href="http://www.haebaru-h.open.ed.jp/">沖繩縣立豐見城南高等學校</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="http://www.nanbu-ah.open.ed.jp/">沖繩縣立南部農林高等學校</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>豐見城市立長嶺中學校</li>
<li>豐見城市立伊良波中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>豐見城市立豐見城中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>豐見城市立長嶺小學校</li>
<li>豐見城市立豐見城小學校</li>
<li>豐見城市立座安小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>豐見城市立伊良波小學校</li>
<li>豐見城市立豐美小學校<small>（原名：）</small></li>
<li>豐見城市立上田小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 商場

[Okinawa_Outlet_Mall_Ashibinaa.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Okinawa_Outlet_Mall_Ashibinaa.JPG "fig:Okinawa_Outlet_Mall_Ashibinaa.JPG")\]\]
[Tomiton_(Tomigusuku,_Okinawa).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tomiton_\(Tomigusuku,_Okinawa\).jpg "fig:Tomiton_(Tomigusuku,_Okinawa).jpg")

  - Okinawa Outlet Mall Ashibinaa
  - Tomiton
  - [ÆON](../Page/永旺集團.md "wikilink") Town Tomigusuku

## 姊妹市・友好城市

### 日本

  - [美鄉町](../Page/美鄉町_\(宮崎縣\).md "wikilink")（[宮崎縣](../Page/宮崎縣.md "wikilink")）：締結於1988年7月29日
  - [土佐清水市](../Page/土佐清水市.md "wikilink")（[高知縣](../Page/高知縣.md "wikilink")）：締結於1993年2月3日
  - [高千穗町](../Page/高千穗町.md "wikilink")（宮崎縣）：締結於1995年8月1日

## 本地出身之名人

  - [上原多香子](../Page/上原多香子.md "wikilink")：[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，原[SPEED成員](../Page/SPEED_\(日本音樂團體\).md "wikilink")
  - [瀨長龜次郎](../Page/瀨長龜次郎.md "wikilink")：[政治家](../Page/政治家.md "wikilink")
  - [松川譽弘](../Page/松川譽弘.md "wikilink")：[職業棒球選手](../Page/職業棒球.md "wikilink")
  - [比嘉壽光](../Page/比嘉壽光.md "wikilink")：職業棒球選手

## 外部連結

  -